俄羅斯：即日起禁止「口罩出口」

俄羅斯今天刊登在政府公報的一項行政命令，禁止口罩、呼吸器和防護服等醫療用品出口，以確保對抗新型冠狀病毒疾病的第一線醫護人員和大眾的醫療物資供應。

法新社報導，這項出口禁令包括口罩、塑膠鞋套、手套、外科刷手消毒液、防毒面具、防護服等17種用品。

這項禁令的目的在「保障俄羅斯公民的利益」。2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，新冠肺炎）已在全球奪走超過3000條人命，確診病例超過9萬2000例。這項昨天公布生效的行政命令不影響人道援助或個人用途的攜帶出境。這項命令將於6月1日期滿。

俄羅斯總統普亭（Vladimir Putin）上月表示，哄抬口罩價格的藥局應該勒令關閉。俄羅斯目前有6例新型冠狀病毒疾病確診病例，當中包括從泊靠日本橫濱的鑽石公主號郵輪撤回的3名僑民，以及2名中國公民。俄羅斯2日通報莫斯科首例確診病例，患者是一名曾前往義大利的俄國人。

Source:

普京模仿台獨份子

想聽范瑋琪評論下

俄羅斯禁止口罩出口，微博：可以理解
台灣禁止口罩出口，微博：沒救了/武統

根本香港人就係蝗蟲底，支那DNA
連印尼，俄羅斯，委內瑞拉嘅口罩都掃返嚟炒

支持俄羅斯排華

然後口交部表示個別事件

唔通炒支那做同台灣果班係人？

咁唔通武統俄羅斯咩

中共割讓150萬平方公里土地俾俄羅斯都當睇唔到啦
口罩又有咩所謂

佢地話俄羅斯一開始有幫班支那人 台灣冇幫過

幫?

搶人物資

香港有冇人買過俄佬口罩？

呢 d 咪醒，你估好似林奠送比外人

小英又贏

其實德國都禁左出口

美禁止出口， 亡我之心高漲

臺灣：當你伯是塑膠做的喔！

俄禁止出口，出於自保需要 應體諒

俄羅斯禁出口， 哦 ，俄國一定有自己原因旣

當口罩是塑膠做的喔？